%-------------------------------------------------------------------------------
% Setup
%-------------------------------------------------------------------------------

\chapter*{\prefacename}%
\addcontentsline{toc}{chapter}{\prefacename}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Contents
%-------------------------------------------------------------------------------

Segala puji dan syukur penulis panjatkan ke hadirat Allah SWT yang telah memberikan rahmat dan
hidayah-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan penelitian serta penyusunan skripsi yang berjudul
``\titleind{}'' sebagai salah satu syarat untuk mendapatkan gelar sarjana pada Program Studi S-1
Teknik Informatika Fakultas Matematika dan Ilmu Pengetahuan Alam Universitas Padjadjaran.

Dalam proses perencanaan, penelitian, hingga penyusunan skripsi ini tidak terlepas dari bantuan,
bimbingan, serta dukungan dari berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kesempatan ini penulis ingin
menyampaikan ucapan terima kasih kepada Bapak Aditya Pradana, S. T., M. Eng. sebagai pembimbing
utama, dan Bapak Deni Setiana, S.SI., M.Cs sebagai pembimbing pendamping sekaligus dosen wali yang
telah meluangkan waktu dan pikirannya untuk selalu membantu, membimbing, dan memberikan arahan,
sehingga penulis dapat menyelesaikan skripsi ini. Ucapan terima kasih juga diberikan kepada keluarga
penulis yang selalu memberikan motivasi dan do'a yang menjadi pendorong dalam penyelesaian skripsi
ini. Penulis juga mengucap terima kasih sebanyak banyaknya kepada:

\begin{enumerate}
	\item Prof. Dr. Iman Rahayu, M.Si., selaku Dekan Fakultas Matematika dan Ilmu Pengetahuan Alam
	      Universitas Padjadjaran.
	\item Dr. Setiawan Hadi, M.Sc.CS., selaku Kepala Departemen Ilmu Komputer Fakultas Matematika
	      dan Ilmu Pengetahuan Alam Universitas Padjadjaran.
	\item Dr. Juli Rejito, M.Kom., selaku Ketua Program Studi S-1 Teknik Informatika Fakultas
	      Matematika dan Ilmu Pengetahuan Alam Universitas Padjadjaran
	\item Dosen-dosen Teknik Informatika Unpad yang telah mengajar dan memberikan ilmu kepada
	      penulis selama masa perkuliahan yang membawa penulis pada posisi sekarang ini.
	\item Seluruh staff pengajar dan tata usaha Depatemen Ilmu Komputer Fakultas MIPA yang sudah
	      membantu proses pembelajaran di perkuliahan selama ini.
	\item Teman-teman ``````devel0per perum'''''' yang terutama Naufal Aulia K. N. telah membantu
	      dan menemani saya selama masa perkuliahan dan proses penyusunan skripsi.
	\item Teman-teman Eclipse 2018  yang telah menempuh masa perkuliahan bersama-sama.
	\item Tim Pengembang GitHub Copilot atas produknya yang telah menemani dan memberikan banyak
	      pencerahan serta arahan selama proses penyusunan skripsi.
	\item Semua pihak yang tidak dapat disebutkan satu persatu, yang telah membantu
	      dalam penulisan skripsi ini baik secara langsung maupun tidak langsung.
\end{enumerate}

Penulis juga menyadari masih terdapat kekurangan dalam penulisan skripsi ini. Oleh karena itu,
penulis mengharapkan kritik dan saran yang dapat membangun. Akhir kata, semoga skripsi ini dapat
memberikan ilmu dan inspirasi yang bermanfaat bagi para pembaca.

\begin{tabular}{p{7.5cm}c}
	 & Jatinangor, \approvaldate{} \\
	 &                             \\
	 &                             \\
	 & \textbf{Penulis}
\end{tabular}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Cleanup
%-------------------------------------------------------------------------------